
                      Detesto a Guillermo Del Toro es un patán integral, utiliza la jodida parafernalia franquista para crear fantasías, toda esa basura aborrecible, melodramática y desagradable hasta la medula que proyecta en sus retorcidas y despreciables historias de posguerra no las convierten para nada en cine fantástico, si no en patrañas, la fantasía de verdad consiste en crear mundos exóticos y surrealistas de ensueño y hechos, personajes y criaturas absolutamente irreales que no pertenecen de ningún modo a la realidad conocida de nuestro mundo, Del Toro no es ningún maestro del genero es un soplapollas, ha mutilado y destruido el tipo de cine que tanto atesoro, le desprecio a él y todo lo que representa.
        
            